昂山素姬現身聽證會 岡比亞代表首作供 緬甸軍涉強姦 屠村 殺嬰孩

昂山素姬現身聽證會 岡比亞代表首作供
緬甸軍涉強姦 屠村 殺嬰孩

昂山素姬昨日代表緬甸政府出席海牙國際法院聽證會。路透社

荷蘭海牙國際法院（ICJ）昨展開三日聽證會，處理緬甸政府涉種族清洗國內少數羅興亞穆斯林的指控，緬甸國務資政昂山素姬有現身，料今日才作供。提出訴訟的岡比亞代表作供時引述羅興亞生還者，指控緬甸軍方強姦燒村殺人，連小孩都不放過，要求緬甸「停止種族滅絕」，並促法庭採取特殊措施保護羅興亞人直到全案審結。

昂山素姬昨身穿傳統緬甸服飾，以國家領袖身份抵達ICJ所在的和平宮，沿途有警察車隊開路，她無回應傳媒提問。法院外有示威者聲援羅興亞人，舉起「停止種族滅絕」的橫額，部份人手持寫有「恥辱」的昂山素姬肖像抗議，而她的一批支持者則舉起「我愛你，與你同在」橫額打對台。

岡比亞司法部長坦貝杜要求緬甸停止種族滅絕。法新社

法院外有人舉標語聲援羅興亞人。法新社

海牙國際法院審理緬甸涉種族清洗羅興亞人指控。歐新社

促採取措施保護羅興亞人

昂山素姬進入ICJ坐下後不發一語，聽取岡比亞代表陳詞和作供。岡比亞司法部長兼總檢察長坦貝杜（Abubacarr Tambadou）在開案陳詞時表示，「岡比亞只是要求緬甸停止這些毫無意義的屠殺，制止震驚我們集體良知的野蠻和殘忍行為，停止對自己民族的種族滅絕」。

岡比亞律師團隊隨後作供，並以聯合國調查員一份證人供詞講述若開邦敏蓋伊（Min Gyi）村發生的事，估計當地有750人被殺，包括100多名6歲以下兒童。他引述一名生還者向聯合國調查團隊的證詞，「我與四個鄰居走入一間屋，我們當中三人帶着嬰兒。屋內地板上有屍體，是我們村莊的小男孩。我們入屋後士兵鎖了門，一名士兵強姦我，用刀刺我後頸和腹部。我當時試圖救我只有28日大的嬰兒，但他們把他扔在地上，他死了」。

團隊又要求ICJ下令採取特殊措施保護緬甸羅興亞的穆斯林，直到案件全面審結理為止，「種族滅絕是連續的過程，當種族滅絕行為已經並繼續發生時，必須立即採取行動」。

料昂山素姬為緬甸洗白

緬甸一方今日作供，預料昂山素姬會重申緬甸政府對羅興亞武裝分子採取正當反恐行動的立場，否認種族滅絕。

緬甸政府前年被指血腥鎮壓邊境若開邦少數的羅興亞穆斯林，殺害成千上萬人，令74萬人逃到鄰國孟加拉。西非小國岡比亞上月代表「伊斯蘭合作組織」57個成員國提出訴訟，指控緬甸對羅興亞穆斯林實行大屠殺，違反1948年聯合國《防止及懲治種族滅絕罪公約》。

路透社/法新社

因為佢地信伊斯蘭？

軍政府始終都係唔夠文明

幾時出黎告埋中共？唔敢就唔好咁虛偽

報仇姐
之前威嗰陣唔見你D羅興亞人就住黎

遲下到香港人咁對支那種